廣東加強維穩 週四把三名異見人士逐出廣東

廣東近日加強維穩，當局週四（12月20日）先後把至少三名異見人士逐出廣東，其中包括曾參與海祭諾貝爾和平獎得主劉曉波的作家黎學文。由於現在不是敏感時期，當局的背後動機引起不少揣測。

獨立作家黎學文與律師妻子黃思敏近期以鄰近廣州的佛山市黃歧鎮為家。兩人本月初被市公安局國保和鎮派出所約談，要求他們盡快搬離廣東。到了本週三，國保發出最後通牒，甚至連車票也替兩人準備好。翌日下午，黎學文夫婦在警方的監視下，坐高鐵離開廣東。

黃思敏週五表示，基於個人理由，她和丈夫目前不適宜說太多。

黃思敏：「我不太方便接受採訪。因為我在處理律師證的個人事情。現在比較關鍵，看能不能把這個問題解決了，所以最近比較低調，這一次也沒有和他們抗爭到底，所以也是出於這樣的考慮，不太方便接受採訪。」

黎學文與黃思敏去年六四週年前夕也曾被當局要求離開廣東。其後諾貝爾和平獎得主劉曉波病逝，黎學文及多名中國公民在廣東新會的海邊舉行「頭七」祭奠活動後，先後被抓捕，後來獲准取保候審。

據瞭解，佛山公安除了一再向黎學文與黃思敏施壓，就連他們的房東也不放過，強迫他與警方配合收回兩人租住的房子。

與黎學文夫婦相比，近期一直住在廣東東莞的異見人士賈榀被驅趕就來的更突然。

賈榀：「19號（週三）上午，我準備下樓時，房東說有人找我，外面說是派出所的人，直接把門撞開，進來七八個人把我按在地下給我帶上手銬，讓房東退房租給我，把我帶到派出所。」

當天賈榀在派出所接受筆錄，但他相信這只是當局的藉口，當局的真正目的只有一個。

賈榀：「昨天（週四）國保說要送我離開廣東，強行從我的口袋拿300多塊錢出來買動車車票，把我送上動車。」

以往每當六四紀念等敏感日子，各地地方政府都加強維穩工作，但由於現在並非敏感時期，當局的新一輪行動使人費解。異見人士黃永祥相信，驅逐黎學文夫婦與賈榀的命令是來自廣東省公安廳，也不排除是來自更上級的機關。

黃永祥：「這次警方很緊張要求他們離開，而且是必須離開，我們也不知道其中的原因。這次突然驅趕肯定是接到上面的命令，但是廣東是否接到更上級的命令我們不是很清楚。」

記者曾致電佛山黃歧鎮派出所查詢，但是電話一直無人接聽。

記者：高鋒 責編：胡力漢、嘉遠 網編：洪偉

係支那做律師真係ON

廣東淪陷啦 就嚟到香港

條女仲要ok

好似有youtube channel（好似係）

點解係逐出廣東咁怪？
去咗其他省就無問題？

佢係廣東被自殺同去其他省死係有區別。

咩支那異見人士都要分咩省

拜朋友都要開罪，這有點過分。

成個國家都on撚9

「有點過分」